程式交易日與夜

玩左ALGO 6,7年, 一路以黎都係不斷諗D新既RULES塞落去比佢自己RUN, 輸唔死但都未嬴過好大既錢,
近排接觸左樣新野就係等個PROGRAMME自己學習, 開頭輸到懷疑人生,到左近1,2個月開始好似有D眉目, 試下開個POST黎記錄下佢既進化, 真心覺得幾神奇, 好似教緊個BB仔咁, 一開頭乜都唔識, 到左而家佢會知道幾時應該做幾時唔應該做,

我既目標好簡單, 每次TRADE只係賺80點, 20萬開一張大期每個月出多半份糧就PERFECT池

入門有咩方法？

留明
玩咩market?

留名 學野

係wor都無講到，呢個係玩期指大期

我都係半桶水，死纏爛打叫個friend教

lm
用咩platform? multichart?

Ib+multichart

劉明

玩咩time frame 平均每日幾多個trade 用咩類型strategy 同埋介唔介紹貼埋個backest result

另外你話佢識得自我學習
咁即係屬於machine learning?

全世界有大把人做緊呢樣野

1分鐘，平均1個月20trade到，strategy就真係答您唔到因爲佢每日變緊，
Backtest result可以比之前我用個啲您睇下，但而家呢個就比唔到，只能forward test

算係掛，佢會不斷除錯，疑似有效既留底，
可以google kaggle鐵達尼號演算，有啲類似，不斷cross test邊啲var/condition係有影響力

你用自己電腦train 定租google tpu?

師兄好似好大壓力

Programme gen左呢個位出黎，但風險比例高

唔係自己寫strategy?
反而比variables 佢自己去test?

巴打想請教你一d野，前提係Multicharts接IB

1. 同邊個買data feed？本身響IB有買Lv 2 data，可唔可以過落去Multicharts度？5分鐘夠用
2. 如果知係想用程式黎做screening同backtest，唔洗落盤，你會建議用咩去做同點攞data？

我想試用Multicharts/Amibroker，但係我唔肯定個data feed

但係multichart 唔係自己有datafeed?
利申，未用過
留明學野

依度有冇人真係試過用q learning 果d黎試？
利申，想試用

Q learn 比較難 而且q learn 都比較naive

不如諗下點樣將ML 融入back testing

咁樣比較容易

不過連登仔個個deep learn 賺幾百萬都係等樓主講多D

用mc 就可以寫到佢自己learn ？

有冇書or 網介紹黎學下？

Thx

幾好，trade左2轉，今晚先update excel, 唔想計滑價，照用win 160點計算

留名

呢d收埋自己玩 唔會教人

我都想學呀

THX 巴打

本身有無玩開algo trade?
其實學習好簡單，純粹cross check所有var相互既影響都已經可以令佢學習

留明 求學

淨係識用mc 做backtest

你指var 係 ma(50,close), rsi (14,9) 呢d ?

cross check 又係乜意思？

留明學野
想玩程式交易但無programming底

留名學嘢

programme trade定
algo trade呀 ching?

可以google鐵達尼演算，您就會知咩叫cross check

其實有咩分別

我只知大概係預先制定策略，

但我係預先策定rules,再等電腦搵策略，應該係algo定programme

巴打可以教下路比我呢d
有市場經驗
但無programming底既呢類人應該點

同你一樣都諗住day trade期指
但諗住都係兩三個指標定出入市策略

巴打用咩平台多啊?

會po實倉?

完全唔知大家講緊咩

same

唔緊要其實樓主許自己玩緊咩都唔知
algo 同program trade 係兩樣野
當然可以結合

贏80止蝕係200 HITRATE要好高先有數圍

師兄買左Multichart?

公司每位員工送一個lifetime

係，一開始到而家其實我都未分到有乜分別

咩公司咁好

下，您真係覺得好咩

用咩language寫？

13mar

Easylang

點解會輸到懷疑人生？
唔係應該train 好用？
邊有人一路train 一路用咁on9
呢個應該係膠post

31694 都算準啦 差幾點

想問下你用左邊堆indicators做parameters?

timeframe 係幾多?

求講解一下點玩program trade
有市場經驗但無program底
謝謝

Done

你個algo又好似幾準
除左titanic仲有冇其他keywords可以參考下？

lm學野

點寫？

幾神奇 同我人腦分析差不多

一個課程收幾錢
想報名上堂

留名
巴打其實程式交易係咪都係用圖表數據、技術指標黎分析?
然後搵到當中既pattern

巴打可唔可講解下點做

樓主記得update

點解d cutloss同take profit既ratio差咁遠？輸兩鋪要嬴多幾鋪？

樓主小心贏粒糖，輸間廠

樓主可唔可以教下小弟成個流程大約係點？

其實個ratio會變，您見琴日同今日個cutloss點數唔同

有無用ml?

本身都對machine learning 有興趣，但只識少少stat 野，唔識programming

睇完titanic ，cross validation 係 將data 分開去run classifier ，再搵個mean score?

我大概都明titanic 個係用已知 train data 堆feature 去classify survive or dead

但可唔可以講多d 你trading 係點用ml 做？

Thx

夜晚又TRADE多轉

見到都幾多師兄問關於技術上既野,

其實老實講, 我PROGRAMME唔勁, 直頭可以叫做新手, 但我覺得玩PRGRAMME TRADE/ALGO TRADE需要既寫CODE知識唔需要太多, 反而你既IDEA佔8成重要,

我自己係一個諗野人, IDEA我有好多, 寫到就寫, 寫唔到就GOOGLE, 再唔係就搵人幫手寫,
以前不嬲都係諗D IDEA出黎再寫黎TRADE, 好好彩地我諗既10條有9條都賺到錢,

所以玩ML前, 我覺得本身自己用緊既STRATEGY要賺到錢先可以, 如果唔係, 一開始INPUT一D 錯既野比佢, 根本佢都唔會LEARN到賺到錢既野比你

路過証卷行唔見有人用

入貨個位係PRGRAMME 自己諗?

係，
不過呢樣野係基本啦，玩得programme就係唔想自己諗

劉明 ，可唔可以再分享多D

高手區域
要同世界寫bot既精英鬥法

係 幾正

小弟都有幾個技術上既問題想問下
巴打換言之你本身有幾個indicator同trading rules咁?
然後你再用machine learning既技巧去cross check呢D indicator under 咩condition下
邊Dindicator 相互間既作用會出到有效既trading rules?
你係每日feed佢上一日既data，然後gen今日個開倉位止賺止蝕位?
如果有日你發現你定既開倉位係開市價以外，舉例你想買31600+1張大期，但係裂口低開，都係會照跟cutloss? (近牛三D extreme cases成日發生)
會唔會有open position過夜既情況?
你做呢個Machine learning怕唔怕會出現overfitting?

sor問得多左少少 想交流下

結欠?

Lm

本身邊科出身

quote錯 想問樓主

唔想做抻手黨, 想問下自學的話應該點起步同學咩programme先?
我冇prog底但係我得閒學

第二條trade有無價位可以參考下？
thanks!

巴打 你同港交買期指history tick data？

Ib有data

一樣都係694

Business, 同電腦完全無關

應該有一套自己既trading strategy先，之後先去學prog

其實樓主我反而想問Ib有冇option既data

我買開恆指option

14 mar

差幾點call唔到，演算左另一個位

本身個trade 有得執

樓主用python 定 R?

Mc easy lang, 我只識好簡單既code咋

人手trader路過

岩岩開始研究algo

苦惱緊點自動化搵策點嘅問題(叫做識少少打code咁)

留下名先

識打CODE 同識基本MACHINE LEARNING (SVM NN)
但係股市新手黎 想收集啲DATA 做ALGO TRADE

有無巴打有方法收集到恒指每份鐘既走向 同埋邊度有得搵番歷史記錄

留名學野

淘寶有

我睇完呢個post即刻開始自學緊。

希望學得識啦

LM學野

樓主手動落嘩定證劵行有API？

Ib有api連mc自動落trade

其實唔太難，都係個句，最緊要本身有一套贏到錢既方法

點搵 data feed 最平

Ib acc,每月比幾十蚊就有2年既1mins data

幾十蚊有 live feed? 岩岩開佢個介面好複習唔係好搵到

多謝解答

你係點去諗strategy ?

巴打新手上路可以點，無programming 底

update返琴日, 輸1800

其實真係靠幻想, 我自己睇好多書, 有D書會講下個作者點TRADE, 咁你就要試下去量化佢 ,
例如海龜, 江恩, 作手回憶錄呢D, 你量化到, 其實一試就知套用係而家既市場賺唔賺,
如果賺,先再微調

樓主用咩Strategy 分享下

買兩年就夠Backtest?

對我黎講夠啦，期指市場變化大，拎太耐data反而無用

我個prog入面有好多，講得出既技術分析野都有，每日就會cross check, 所以愈load愈慢

15 mar

cross check即係點
係咪都係用ma,mscd呢d

cross check 等於做 Cross Validation?

樓主有無update？

UPDATE返, 琴日無TRADE

請教樓主

樓主今日如何

想學的話有乜門路呢?

最近都學緊ml,用問下邊度有得攞即時同歷史的股票數據，好似macd rsi之類，想試下用哩啲指標預測股票升跌

15同16號都無TRAD, UPDATE返個BALANCE先

本身想星6日講多少少程式交易, 但太忙, 下星期打長少少講

19mar

恭喜巴打，十幾分鐘就可以收工

咁快收工 重會唔會trade多次

唔錯唔錯！

等你呀樓主

下一個位

跟樓主搵食

會過市嗎？

剛剛好

樓主等你答啊。

只玩即日，包埋夜期

巴打係用python build左個machine learning model出嚟再射signal過去Multichart?
定係ml都直接multichart入面build

正接mc, 因為我prog弱，只係用到easy lang

師兄分享多D
例如用咩技術指標
師兄好勁

有冇put 多轉？

macd rsi呢啲咁簡單自己寫都得啦

Put唔到, 31628係四捨五入左，實數係31628.xx, 下午high 係31628所以trigger唔到

mc 都做到machine learning 咁勁
全用easy language code?

其實machine learning係一個好籠統既term,
大有大learn,小有小learn,
唔係去到做科研，打仗，其實好基本既ml都夠做

好想樓主分享下用咩TA阿

樓主time frame係咪30 min？

舉個例子je,咁多指標又咁多股票，點睇得晒

可否講下你點學啊？ Any learning path？ 有冇咩要睇咗先/必睇？
Thx。

btw 樓主用咩software做trade？
backtesting同落單都係同一隻software ？

有冇書同paper可以推介一下

mc入面有ml既algo?
trade options?
利申 識少少python同R同options但唔識trade野

UPDATE BALANCE 19 MAR 2018

主要係1分鐘或TICK, 30分鐘太長啦對我黎講

係, BACKTEST同TRADE都係用MC

夠鍾食藥

machine learning其實可唔可以分析埋百家樂既路同走向, 我有一千張路紙

Any learning path / 書 可以推介下 ？

可以 但你sample size太細
learn 要用一set data
test 要用另一set

其實百家樂需要ml咩，普通programme記牌已經得，因為百家樂變化相對上無咁大

內部都睇到。連登仔 好巧2呀

好勁呀。叻啦。得未

好型好威呀

搞咩事變咗駡戰

唔好罵戰，岩睇既就一齊討論，唔岩睇就上一頁，

我只可以講，一開頭我都唔信開住部電腦就可以賺錢，直到我見個朋友仔，佢trade既位其實真係分毫不差，我先認為其實真係有得計

有時見人無私交流，唔好下下覺得人地係出黎搵錢呃人先

樓主都係分享下自己成果又唔係賣programme 有乜好嘈

你本身有咁細tick既data量先天優勢已經贏左唔少人了

其實我98%用1分鐘，tick data我只係用黎計滑價比率，ib有的

你個strategy backtest 同真係拎黎trade 差距大唔大？

唔大，因為我用1分鐘，唔算太長既tomeframe, 二來就係我每月trade數唔太多，所以滑價對我影響較細

咁你可以講下點開始做呢樣野未 問咗幾次都比你無視咗

哈，我成日想係星六日打長啲講
其實一開頭都係睇下台灣書自學，打程式交易得幾本，
只可以講，最簡單既策略已經夠用，關鍵反而係止賺蝕既點數

我都研究左MC個幾月
寫D基本野應該OK 但諗唔到點樣可以好似樓主咁
用MC寫到佢自己cross check(手動慢慢cross check就得)
google又搵唔到D mc既相關資料
樓主介唔介意講詳細少少or用咩途徑搵到相關資料

平時我地多數係optimise啲參數，只要你optimise啲condition 就可以了，我搵一搵篇文先

同意takepofit & stoploss比strategy重要
strategy就睇人啦 呢啲我都冇諗住假手於你
因為我都有爬過文 都係睇呢啲書 以為巴打有其他source睇先不停追住問 唔好意思

可否講下你係點搵個止賺蝕 ？ 就係用ml去搵 ？

其實成日聽人講大户會係市場交換資訊，我覺得係真的，係即日既頂底位會係有啲特別既訊號發生，ml就係要黎學習究竟係咩訊號，有興趣睇返琴日我trade既位，係接近即日既頂底，

當然，暫時我個程式都唔會話日日睇到呢啲野，只有勝率大過60%先會賭

問左好多次樓主問題 都無答到

希望樓主可以分享多D

你個program 係supervised or unsupervised learning?

Sor, 睇漏，un居多

反而想知樓主咩背景，點開始，睇咩書。之前我都睇過ML書，用好多attribute去predict 第二日股市升跌咁，但好迷茫。有冇咩ML書推介，而且係apply股市？

但你係開市前已經計到呢d 位出黎

即市出現既訊號係睇1分鐘圖可以睇到？

其實佢會machine learn d乜
洗唔洗入一堆有機會出現既rule?

我估
技術指標a+b+c... 係咁試
搵個岩既combination出黎?

21mar

差兩點

所以巴打你係用每分鐘為單位去做學習樣本？

成班盲鐘鐘見到人用就覺得勁
等樓豬真係長期獲利再算啦

BTW,見到樓上有人想用ML分析百家樂.我夠膽講,無任何一種strategy可以做到.
係D傻鳩先信有路睇

其實學習用乜timeframe都得，只係我用1分鐘做trade係為左減低滑價

類似，要入一堆rules,透過呢堆rules再演算出幾何級數既rules

留名支持

day high 食糊 會唔會太準

想問你1分鐘chart 既backtest period 係幾長到？又或者試左幾多個trade 先出到？

暫時用緊個program 入左d critreia 之後自動gen d profitable 既signal 出黎，但再做d monte carlo stimulation 就覺得個risk都係有d高，所以仲停係測試階段

同埋每日optimize 唔怕over curve fitting咩？

我想問DATA FEEDS用了幾錢

今日係奇蹟日！

其實我用緊Meta Trader 4做程式交易了幾年，一直測試後都是賺不了真正的錢，見到樓主的新思維，想交個朋友睇下我自己有沒有得著，下面是我用DEMO倉(不是backtest)過去一星期的結果

如果有bro試左ML，真係可以分享吓

以我所知ML去做stochastic 既野應該無好result

補多句，即係好似用ML 估擲公字咁

即係backtest賺，但真trade蝕？
有無試forward sim trade睇下咩問題？
Trade數會唔會好多？滑價問題？

講多少少，交流下

我無做BACKTEST的，用真倉的DEMO倉試的，所以我就想知MC的BACKTEST，因MT4的BACKTEST不準。
我想知你說的電腦會學習，我想知道你backtest完的report，佢有咩INFO俾到你，可以POST俾我睇嗎，THX

可以試下extract mt5 broker data 去mt4做backtest 會準d

我自己就用緊dukacopy 既tick data
就算同一set data, 用timeframe 同real tick stimulation 係完全兩個結果黎

MC套power lang 咁簡單, 點做到machine learning? 定你call 3rd party api?

你之前說過machine learning可以除錯，如果我以前有個EA在Demo倉RUN左17星期，是用DEMO倉落市場直接做交易，頭10星期都可以穩定WIN，之後7星期就浮浮沉沉，machine learning可以為這七星期的除錯?

呢張圖是見到MC 的REPORT，圖中的select net profit是不是就是machine learning在眾多組合根據最好表現的情況而得到的net profit，如何在MC知道那一個組合好些？

因為我用過meta trader 4，5，jforex都用過做左一排TEST，所以想知個MC個REPORT如何幫到自己TEST

我自己主力在外匯

應該一個 ea 正常都有機會有一個stagnation period 掛？ 只要唔多過backtest 時候既結果，同dd 可以接受既話，應該可以繼續run 落去

所以我最想知都係MC個backtest同real差幾多，例如我用個DEMO TRADE 1日有10個TRADE，之後backtest番呢一個，究竟有多少trade，不知道師兄用dukascopy有無了解過呢個情況，我之前有用過dukascopy的另一軟件，jforex

圍棋記知不知道MC個BACKTEST又如何

31913 買Call 都賺到？

所以我最想知都係MC個backtest同real差幾多，例如我用個DEMO TRADE 1日有10個TRADE，之後backtest番呢一個，究竟有多少trade，不知道師兄用dukascopy有無了解過呢個情況，我之前有用過dukascopy的另一軟件，jforex

日

呢條trade好靚。

即係31913 Call
31993 止賺？

高追到

但又比佢估到頂 吹帳

我2月開始每日開市競沽，SET食11點止賺
去到而家都未失效

唔set 止蝕？

Set 左就蝕
唔Set 就去到而家都賺緊

有興趣學下 有無邊本書建議睇下先

肥仔喎

因為開市唔會係Day Low, 當中有一日係，坐左一日倉，夜期都落番，止賺

之前係玩30點，而家淆到玩11點算，我覺得好安全

2月到而家都扣埋手續費+$41743

用Amibroker Backtest 番對上果5年如果咁玩，個紀錄都好驚人

睇返今日你係咪都要坐半日？
心血少啲都唔掂

第1注靚, 但第2注CUT LOSS, UPDATE BALANCE

樓主 , 如果當日係大上落市 , 你咪輸兩次？

係

係tick data 既問題，唔係軟件問題

咁有冇data一年大約有幾多個交易日係咁？

如果cut loss左兩次
要平返呢兩次既loss大約要幾多個交易日？

似乎係因為價位嘅有效時間過咗。

今日個市又痴撚左線
樓主今日有冇trade分享

今日其實算正常 對比起前一日

係，不過連續兩日都咁樣再食 而家再玩大啲+50點

暫時 +$46678

心雄了

你呢個策略幾搞野下，我一直都係以普通個d indicator去砌。但係你呢個strategy會唔會有朝一日

如果掉返轉一開市即long,因為一開市唔會係day high

冇玩過期指一問 有冇可能恆指每一個價位都可以即時買/沽？

無知一問...大家都買咗multichart？ 定中咗其他軟件嚟做分析？

係咪用sq果個軟件down dukacopy data?

暫時真係未出過事
其實都贏左咁多
出事再執生都未遲

你睇又跌

都可以架，食20 無問題
但一開市一定滑價

update返琴日先, 本身有一注PUT, 但係撞正大陰, 滑左價, 止賺位已經等於PUT位, 所以琴日無斬獲

23 mar

yes

好似用tick story 都得

仲玩緊佢個 stargeyquant
好用過forex stargey builder

用1mins timeframe好d? 最近開始研究，覺得1mins data好多noise，仲未諗到個好既strategy

依隻軟件有咩優點 佢話用到ml係堅定流

我用緊mt4自動化搵策略 但係未搵到一個好過我依家人手用緊果隻策略sosad

近排研究緊恆指國企對沖 寫左條formula喺metastock到睇
但唔識寫programme落單 要手動

巴打你地係邊到down data？ free定要錢？

聲稱用 generic generation,會base on 一個 stargey 瘋狂optimize , 但就會gen 好多個類似既策略出黎

但我用random generation 亂撞一個策略，優點係回測快，一日撞成百幾萬個策略出黎，佢會自己filter d 策略比你，base on Max dd win risk rate profit 之類自己set

另外佢in build walk forward test/matrix 同 robustness test 比你gen 完自己試會唔會太 curve fitting

利申 未試過用黎live trade

free

sq個軟件 <<呢個係指咩軟件 ？
any link / keyword ？

sq tick data downloader

或者tick story

source 一樣

thx

樓主今日有trade嗎

btw 等你長文。

random generation 係MC的功能?? 定係MT4都有?

連續2個月呢個Strategy 都奏效

多謝巴打啟發左我
決定用呢個EA打demo比賽

update返個balance, 23號無trade

(本身想星期6日講多少少, 但係出左trip,岩岩先返黎,而家又返工,復活節再打)

上星四五咁高風險都照開俾佢trade?

前兩日波幅大反而唔trade

Backtest到2000年 已經知work唔work

方唔方便講係邊trade fx? Leverage ratio?

一般程式交易 缺少既係市場分晣同公司財務分析。

最普通例如貿易戰，加息對市場影響 ，藍籌股公司未來幾年預測

打大佬就係捕捉到大戶走勢 之後跟著玩

如果只係落點數rules 咁祝你賺多D

icmarket 1:200

其實開一定要開，但佢會判斷應唔應該trade

求解

睇人既姐，覺得1m 多noise 用5m 5m多用15min
慢慢加到自己適合

佢個true ECN係咪堅料，做得大手果陣有無發現有唔妥

有冇開group 傾?

major pair 啲spread 我覺得ok 既 落單執行都好快
我玩好細，正正常常啦

我都有用icmarket, 冇咁major果d pair spread好大
用緊Fxpro

ecn方面我google過下
好似cTrader係專為ECN而開發
所以我都係用cTrader, 信佢

好少玩d 細pair 所以我繼續用

ecn 用mt45 ctrader 應該一樣吧

26Mar

巴打 如果你今日唔係10點止賺好似仆哂街喎

係，試過，唔太驚，個Pool 有+50000$
如果2018 年跌唔算29999 就投降

估你一定win!

我睇30900

換着我晏晝已經瀨哂屎平咗倉

如果黎緊反彈上去，你平唔到就大鍋

睇下未來會唔會穿29999
升穿37000 我就止蝕

我自問main pair都頭暈，細pair更難搞
細pair既spread係寬啲，market depth同liquidity無咁大
Ecn原理應該度度差不多，係睇間broker點set，不過正常做細手唔感覺到分別

玩 IQ options （好似係）

update balance

嘩 好痛啊

改完名入返嚟

27 mar

昨日真係先到 30623
但樓主食唔到？

加油巴打
對你個program有信心

又要捱

牛皮市可能岩洗, 行緊大VOL既可能未必岩

賭大細咁款

賭大細其實無問題, 投資不嬲都係賭機率同埋賠率啫, 加油樓主, 慢慢TUNES靚佢

樓主有冇書介紹？
想學落盤嗰步

樓主新手完全唔識可以點入手

我覺得個策略係咩唔重要，點樣測試個策略先係最難果部份。

要避開cure fitting，減少MDD，幾耐tune一次parameter，etc

最難既地方，係輸緊錢果陣，點解判斷個程式係失效定正常

樓主係咪忙緊執今日啲屎

你地玩咩market ? Hk Index options & futures?

唔係 , 牛皮同單邊都岩樓主玩
但有第四個情況 ....
一日內大上落相差1500點
咁樓主就有排追
岩岩掂邊cut左cost就回返上去 , loop多次

How to handle bags?

28 Mar

就止蝕

止咗

R = 0.61
未計slippage 期望值賺10點
profit% 都要67%
無話唔得 難d囉

慘

樓豬個take profit 係唔係fixed 80點
感覺唔係單邊市會輸死

risk reward 差唔多 3:1 要75% win rate

係咪每日只係trade 一次??

如果作為一個trader,根本唔會咁trade,除非你好有信心9成trade係贏

的確係有問題。

樓主可以諗一諗

都係個句,牛皮市高機率會食到, 但單邊既話點做都中靶

如果做足backtest 係承受風險之內就冇問題

run 左好短時間姐

樓主 有冇做過walk forward test?

連個algo會gen啲乜野rules都唔會知就用真錢會唔會太risky
點解唔開個模擬ac先呢

樓豬一輸
你地就一沉百踩

支持巴打反cup

等佢自己學習 慢慢越賺越多 咁咪唔使做都有錢收 好羨慕

交易除左 focus 出入手位之外，仲要focus on capital management...好似樓主你既 R& R Ratio 咁…以大博小…咁你一輸起上黎，Let say 連續輸5鋪，你要贏番幾多鋪先追得番？兼要計算每次持倉的 risk exposure...

並非插你，只是真心交流🙏

可能港期既特性係咁，就要用呢類既『另類策略』…純粹交流…🙏

而家平均1日都唔夠1個trade,要run到幾時sample先變significant

巴打你應該止賺咗喇?

哦，係呀
因為坐倉所以Set大啲， 50點食左
2-3月埋單+49068

原來坐倉坐左差唔多900點，On9

用程式計，利潤有$57000
但現實有滑價（滑得好撚緊要）同埋手續費
所以實際得 +$49000

個Pool大左，坐倉可以坐多啲

有冇programme教學?
strategy我有

唔超過佢backtest個 mdd 同stagnation就得啦
想run 幾耐都得
兩日一個trade一年都有125個trade 基本上都夠sample

平均陰陽燭有冇試過
另外見你蝕成萬 成200點 冇set止蝕？

巴打睇咩書學 有無教學

strategy有冇邊度可以參考

利申：programmer未玩過程式交易

btw 拋翻磚先 睇緊呢個youtube channel學緊programming

interactive broker 有 api (好似)

update balance

琴日PROG反手左, 最後埋單輸少左

其實我而家玩緊呢個PROG, 係每日GEN D DATA入返落去我自己本身用開個D PROG到,
上面張圖係其中一個我RUN緊既主力,

點解要用真錢? 因為唔用真錢你唔會知個PROG得唔得, 20萬換一D DATA出黎係OK的,

另外見到有巴打話, 連佢GEN D咩RULES都唔知就用, 其實我地開始要改變呢個諗法,
因為人腦始終唔夠電腦快, 電腦諗既野係幾何, 每日成千萬條RULES, 用人腦1日10條都未必得,
所以唔好諗住可以理解到電腦諗既野

我估樓主用緊Strategyquant

strategyquant 點會咁樣試 同埋每個strategy 都有rules 可以睇，正常都唔會日日轉

樓主話用multichart + mechine learning

如果巴打有strategy，我可以教你寫

我自己玩開fx，期指應該都差唔多

網上好多教學

可以用easy language, java, c#, python, etc.

香港有邊幾間support到mc連過去自動買賣？

想學strategy programming就學緊

由最簡單 移動平均學起

youtube 大把
forexfactory 一大堆 google 一大堆

有本既跟樓主 冇本既跟面哥

個人鳩估 睇嚟季結前隊唔落，

小心隨時拗腰上返305樓上收。

試下加6點滑價（來回12點），睇下仲work唔work，haha。

我有興趣，點聯絡？

不如大家一齊交流下?

可唔可以請教下巴打
關於python 問題

可以加我telegram

搵人開個group都得既

我比較熟java，python 既話，唔係好深入果啲，都可以答到既

每秒實時數據係scoket到拎番黎
D數據係股票time on sales,而且幾隻股報價一齊黎,好亂
有試過用txt file,但一用pandas 去load 就hand機

最好應該用咩方法儲存同實時顯示返出黎?
謝謝

卡住係data i/o

一隻股票都hang 機?

你可以display同儲分開做既

儲果部分可以先用csv file儲，再用pandas執

然後再用另外既thread做display

一次過拎幾隻
星期一試下用CSV先
thx

留名加油！

結果完咗復活節徦你都冇講多啲

Sor bro, 假期無放過假

今日有冇Trade

上星期坐左倉，呢兩日又贏番
唔Set 止蝕
65個Trade 暫時100%全勝不敗
而家玩到+78點，個Pool +$61038

你個策略唔set止蝕，就好似short put咁 ，突然有一日要嘔返哂出黎。 但近排市況可能仲可以玩好耐。

我坐成900點，最尾都番到家鄉
市況咁Chok 食幾十點唔係問題

但講真 熊市先有得俾你咁坐姐

我升市都係咁玩

如果我每日買升+21點, 用番Backtest一樣都係不敗
仲易左, 唔駛坐咁耐倉

買升好過跌。
除非世界末是 否則永遠返到上去

有咩喺度討論仲好啦

update balance

4號有TRADE

PROG改左, 未得閒UPDATE返D CODE, 所以直接POST唔到D位既圖

是咁的，我係做人工智能『深度學習／強化學習』，
成日有fd叫我做，不過我完全冇理過佢地

平時做開邊種數據分析, 係咪用 regression, knn 呢d ?

neural network 不過唔係分析
reinforcement 都係

估票係都用rnn la

最難果段machine learning code 可以參考邊度寫?thanks!

你想做到點樣嘅後果，咁先決定到用邊隻ML方法

每個人有自己賺錢方法，永遠覺得自己個套係啱係井底之蛙

想問問樓主，已有IB帳戶，想用Multicharts交易，但見有中文（台灣）和英文版，是否一樣的？

岩呀 就算係消息james simon都量化埋放落程式到

如果要寫個複雜d嘅係差在散戶未必有能力財力support到啫

9 apr 2018

正常用就無分別, 但有D FUNCTION係英文版先有

推

10 apr 2018 update balance

今日豐收

Lm學野

今日正, TRADE足4次全中

咁爽

16 apr 2018 update balance

遲D開個TG CHANNEL 係入面UPDATE

16 apr

Put左，驚驚地

中咗

中

16 apr update balance

門外漢表示有冇教學

點解呢轉賺多咗？

滑價

23 apr 2018 update balance

去返第一日

呢兩個月有冇偏離到backtest result?

巴打冇update

update返24 apr 2018

暫時未，我會定義break mdd先係徧離

any update ？

update返先, 呢排返工忙都唔得閒朝早又CAP圖又UPLOAD返上連登朝早UPDATE,
段CODE有少少野改, 改完之後開TG係入面朝早LIVE UPDATE ,
連登就夜晚先UPDATE返

樓主點樣拎intraday data 做backtest? 有無多d資料交流下? Thankssss

IB 有2年DATA, 每月幾十蚊

第二張圖紅藍綿咩黎嫁
睇落係開收價

最高同最低果d唔明

lm

買你個app 幾錢?

其實啲線唔使理，同個trade無太大關係

你意思係multichart?
如果等black fri買lifetime, 應該係8千幾

諗諗下唔買了，上網自己學

錯左concept, 就算你有idea, 都要有prog去run,
掉返轉就算買左prog, 無strategy都無用

小弟讀緊CS, 用ARM搵到條近年似乎幾好用嘅Rule
不過淨係Predict到個日係咪跌
同埋由08年開始先有效,所以冇咩信心

可能我功力未夠,入嚟學下野先

ps 升係正數,跌係負數
由08年到今日 我predict 跌嘅日子合共跌咗3萬點

IB個account係咪demo都可以subscribe real time data？ 定係一定要開live trade account先可以subscribe到？

我都想要intra day data

有冇師兄用緊富途API 小弟自己玩緊ML 用緊牛牛做緊backtest

我用緊一個叫easyquotation ge package攞再用tensorflow試緊，巴打介唔介意講下你學習策略

其實我都係用prediction model去搵upper同lower bound
小弟仲學緊

我依家用啲指標去分析未來幾日會唔會升，發覺啲所謂黃金交叉其實都冇咩用 概率同冇交叉冇乜分別,死亡交叉就有少少分別

update balance,

code已改, 整體原理不變, 但放遠止賺位

咁我又唔知demo有冇, 直接去開個acc囉, ib都ok其實, 放8萬蚊開戶

巴打你打算幾時開個tg channel

其實開左

主要用黎record我個algo既result, 有機會share下一啲基本既程式交易既知識

偷偷地開唔出聲
thx for sharing

留名學野

利申 programmer 平時做野都掂啲ML 但係係股市新手🙇🏾‍♂️

改完CODE後BACKTEST返, 又幾好喎個PERFORMANCE

行一個月就改code?

你會overfit

只係改迴圈順序令佢run快左，所有變數及條件不變，
唯一變左係止賺位

9 MAY 2018 UPDATE BALANCE

其實我係比個target個prog, 每月要賺大約幾多，佢根據勝率，波幅黎決定止賺蝕，

例如係我目標每月賺10點，佢可能會run到一條勝率90%, profit 11點，loss 90點， turn out理論上會賺9點既stategy出黎，

所以你見我上面個表，其實每月都只係用1,2注黎定輸贏，有啲似賭場概念

14 MAY 2018 UPDATE BALANCE

入指標其實重覆左
單一股票的話
price,time,volume 已經係全部

有無人用緊azure做緊
無prog 底但見佢好似唔點需要
想知有無成功人士

指標相當於組合特征，如果淨去用咁多日量價去學好似都冇乜成效，當然兩種方法我都冇成功過

15MAY 2018 UPDATE BALANCE

買入賣出位UPDATE左係TG

15 May 2018

16 MAY 2018 UPDATE BALANCE

好彩琴日識反手

早幾日係HKU 聽左個talk 講AI
佢講左少少少少algo trading
佢話好難真係賺到大錢 因為個市場都充斥住其他AI做緊trading
基本上大家D algo trade AI係個市場上互動緊 無必勝既方法
唯一有利潤既 係High-frequency trading 但依D 唔係一般散戶玩到

仲係cu果陣都有讀ai, fyp 做ai都偷到個A
3個月倉

講talk果間公司 簽左nda 無講好深入
我讀ai 果時 淨係識svm 果d classifier
未掂過neutral network
之後做野 有上過training 講rnn cnn
我自己都想試下用neutral network 做algo trade 不過唔知點入手

似有料到

手續費有冇計

有,
不過我TRADE數唔多, 所以手續費影響唔算大

想問下有冇TG group大家交流下？
唔係想做伸手黨，大家拋磚引玉討論下strategy

21 MAY 2018 UPDATE BALANCE

一星期無TRADE

21May2018

睇左巴打一排每次都係嬴幾日 輸一次就輸番幾日既利潤
係咪每次都會檢討個program?

唔會，因為target一個月係賺200點到，所以拉返係達到目標就唔會調整了

就咁睇你覺得達唔達到個目的？

上年可以，20萬本，return 10萬鬆啲，
今年就因為改返個交易時段，3月先再開波，暫時還可接受

23 MAY 2018 UPDATE BALANCE

中間幾日無trade有無話係咩原因？ d signal出得幾密先叫做可接受呢你覺得？

return/loss/win rate達到某個比例個prog先會運作，

D signal 幾密好睇你個prog既target, 如果係要密食，我呢個trade數當然唔岩用

win rate你點評估/quantify？
我個目標同你一樣都係每月二百點
但好難做到

你先BACKTEST左你既STRATEGY WIN RATE係幾多先,
如果係50%, 假設20個交易日內,你要平均每日賺到10點先可以達成你既目標,
咁你咪可以SET條件, 如果今日預期既PROFIT係10點以上, 你個PROG先會運作

Thanks
再由頭睇過你個post先

24 MAY 2018 UPDATE BALANCE

無TRADE, BALANCE 不變

欣賞巴打keep住update

琴日PUT個位其實幾靚 , 不過唔知原來無夜期?
返到屋先見到個DATA停左

支持

有無人教下我可以係邊crawl data

留名先,巴打好勁
完全唔識咩黎,有少少code底想學下野,入group得唔得

琴日TRADE 左3轉, 第1注+$16,400唔計因為轉左下月期, 呢注過夜唔應該出現

一put即坐，好彩跌返落止賺

冇追post
想問下人手落盤定call 肛交所個api

好鬼啊呢啲市

用mc 連ib api, 全auto

2 hit

30 MAY 2018
中2輸1打和左

希望落到去

其實無GROUP, 我得個CHANNEL FOR UPDATE TRADE RESULT, GROUP有第2位巴打開左, 入面都有成800個人, 所以我廢事再開

31 may 2018

開頭輸一注, 後尾反手和返賺3舊水,

想整個GOOGLE既QUESTIONAIRE, 收集下D問題, 跟住POST REPLY答返大家

追左咁耐
其實有好幾次都係一下大lost,平時細贏
條數唔多抵屌喎。。。
贏5日，輸1次大就回哂，有冇諗過改改佢

求賜大group link

其實呢條prog 勝率同win loss 比例既角度係無問題 ，因為正如之前我所講，每月target係咁多，佢可以達成就得，

我另外都有run緊一大贏，10小輸既code, 都無而家呢條咁穩定

新手最近由零開始學緊python
希望可以做到TA 分析先
一路有留意冇發言
Ching 加油

4 June

5 JUNE 2018 update balance

希望巴打可以繼續加油
Lm

7 JUNE 2018 UPDATE BALANCE

無UPDATE個幾日只係無TRADE

下星期出TRIP, 辰托管係朋友到先, 有機停一個星期UPDATE

今日個stop profit 準到

痂線

但我個prog計埋小數，所以係未stop profit到

搞掂

巴打 正職做咩？

銀行狗

今日唔錯

LIVE UPDATE 係TG CHANNEL

你係用家裡電腦定cloud computing?

家用電腦

可唔可以SHARE 下backtest result
我有幾條strategy 都有唔錯profit factor,雖然已經有stop loss strategy,但都唔係太敢go live

滑價可以點解決? 幫幫手

cloud 咪唔使俾人托管

咩POS唔好講鳥廢事自爆,

滑價問題我都比唔到咩意見, 因為我無用任何指標, 只係用價位做LOGIC, 所以我要解決既話只需要將TIME FRAME SET得愈細就愈影響細,

如果你既STRATEGY係用指標, 唯有係減低TRADE數,

我既BACK TEST REPORT其實唔太特別, 1張大期1年賺10萬到, 平均每月20次TRADE

其實我租左比幾個朋友用，所以我自己基本上唔開都得

cloud computing 好似唔係咁用？
一個大task 分比網絡上n 部電腦做，加快速度同減低成本？？？

唔係, 我意思係我條CODE租左比人用, 我自己基本上都唔使RUN, 所以都唔使CLOUD,
佢地慢佢地斷線佢地既事

10 june update balance,

出TRIP一1星期, 下星期先UPDATE返

我朋友用我呢條code玩緊5-20張

呢個post竟然會見到Go Navy

樓主大學讀咩

反而想知你租條code俾人，咁點避免佢知道條code，定係你俾埋佢知?

巴打計左 hk exchange fee 同 ib commission 未

巴打 有無咩書睇下 學下
Thanks

計左，每張減50, 其實我trade數唔多，計唔計都無所謂

可以比佢用但佢睇唔到內容，
入面加多個condition if date = 2018 jan
咁就要每月續先有得再比佢

普通垃圾商科，非電腦非數學

乜可以咁既咩

得架，類似係用multichart export條code, send比人用，不過佢開唔到黎睇咁解

遲d tg 請教下你

其實我諗緊點樣同大家溝通，但又唔想自爆

tg？

本身tg要用黎做野，所以而家先開個channel廢事自爆

請問大家有沒有用MC+IB, 回補數據好耐
有沒方法解決？

您回補少過1分鐘bar既data?

C兄們 有個咩ricky cheung 既座談會值唔值得去睇 主要講algo點trade果d 都知佢水我地去上堂但都想去學下野

UPDATE返過去一星期

(即日UPDATE會係TG CHANNEL
)

回補5分鐘的，1年data，YM, HSI, Cl 等了幾小時還未完成

一個一個黎, 唔好一次過回補

一邊等睇德國, 一邊REVIEW返個STRATEGY, 暫時都好穩定, 向全年10萬PROFIT進發

勝率咁高

你個program好robust
有冇諗住用leverage去improve gain？

暫時都唔會住, 自己本身無太多資金, 主要靠出租STRATEGY比朋友賺外快, 反而自己放入去ALGO TRADE既資金唔算太多

發覺有唔少巴打對租用呢條STRATEGY有興趣, 所以整左個問卷問一問大家既意見, 收集完意見後先會決定會否租出, 因為驚影響RESULT

如果巴打對條strategy 有信心
做大槓桿唔係仲有效咩？
如果你開放租用左出去
即係trade既對手都係用緊同一個strategy
其實一定會影響profit
定係你打算租出去收好貴

因為私人原因, 我係做唔到任何借貸, 而接近8成資金都放晒係磚頭上,

其實而家租緊比10個FRIEND到, 我將個STRATEGY折開左2邊, 將買入賣出位+/- X POINTS,
我收佢地都係幾舊水一個月, 橫掂都係, 不如折多2舊, 最盡比30個人用我諗都OK, 當然如果一失效就會STOP返

個問卷反應好熱烈

有D意外係好多巴打無用開MC, 但又好多巴打都有IB ACC,
咁都好D, 無用開MC其實我教點樣SET 30分鐘內搞掂, 但如果係無IB ACC, 就真係幫唔到, 真係要自己用D時間開,

D EMAIL會過多幾日一次過覆講埋個詳程

好快一個月十萬

留名等租

19 june 2018

師兄有冇券行結單睇下?

Mean Reversion？

係咪有tg link join?

得d excel圖, 都唔知真定假,仲話收錢

每朝開市前post定啲位都有假？

我再了解下

巴打, 近半年個D STATEMENT我就比唔到你睇了, 因為近半年我已經租左出去比人用, 我每日繼續UPDATE個EXCEL做FORWARD TEST係因為我要DATA知道市場有冇改變,

我比上年D STATEMENT你指教下小弟啦,
不過話分2頭, 我POST STATEMENT唔係要令你信, 只係希望你知道, 有時網上FREE SHARE出黎既野, 未必係流料黎, 我呢條STRATEGY令我有2個FD成功買到樓

Lm
答左問卷

收到, 會WEEKEND 一次過覆晒D EMAIL講個安排
順便UPDATE 埋BALANCE先

有個CHANNEL, GROUP就無,

堅

三個月前笑樓主班人全部消失了
兩星期冇睇發現有得租

師兄，見你既Algo有cut loss long and cut loss short, 咁個system 每日又long 又short , 定自己揀一邊開trade呢？

跟先後次序，到先就做個樣先

21 JUNE 2018 UPDATE BALANCE

已覆所有電郵

Hello巴打 我岩岩填左問卷 可否覆埋

inbox/junk/spam都冇mail收到

你係問卷留多次EMAIL比我

覆左

啱啱做左問卷 可唔可以覆埋

請覆賣！thank you

原來SELL CODE

開始同原意有所偏離了
睇嚟都冇咩人想討論技術 就淨係想買人野等收錢
力不到不為財啊各位

巴打, 你係我條問卷LINK到留EMAIL比我, 話你係PAVALION巴打, SEND D野你睇

好啊 夜小小

圍棋巴有時間就麻煩你check下email

巴打，想將平時嘅買賣策略寫成程式嚟買賣，邊到可以學同test下

黎緊有無機會分享下個structure係點？

（無錢投資／ug做過computer vision research／撈銀行）

有幾本入門書可以參考下, 左1叫做入門必睇, 講得好詳細, 不過會比較悶, 似教科書,
左2可以話係精讀書, 睇晒應該都夠你寫到一套CODE,
左3係字典黎, 你BASE ON你想寫既野, 係入面左抄抄右抄抄就得,

之後就係要靠GOOGLE了

你意思係邊方面既structure

👍🏻

25 june 2018 update balance

macd/divergence +RSI

係咪要讀CS 或者學machine learning?

巴打，我都想由頭學起。係咪應該睇左你上面既書先。

其實最緊要本身有套賺到錢既策略，如果唔係程式交易未必幫到手

ml structure

同埋我想問 hsf history data有無free source / multichart trial down唔down到

日線有investing同Yahoo

呢d伏真係過左咁多年都仲係有人中
Child登真係child登

想搵min甚至second, 仲摸索緊想backtest下

呢d有免費俾到你港交所仲使賺既
你研究下可能有既
以前聽講d人可以call到aastock etnet個d api去拎即時報價
唔知會唔會都抽到呢d

牛牛api唔知有冇啦

港交所好似都係得hsi !?

冇晒動静

等待樓主回覆

因為呢幾日無TRADE, 不過琴日有, 而家UPDATE

30 JUNE 2018 UPDATE BALANCE

係, 睇呢幾本已經夠入門

話時話 你套strategy淨係for港期？
美期有冇試過？

有，其他期都試過，但港期既表現最好

不如開ib acc, 有2年1分鐘data夠哂玩

樓主大慨幾時可以share strategy？

初頭有贏有輸 都好地地
但近呢個月淨係贏無輸過 開始有啲懷疑

我每日9:30 係tg post哂即日位

如果想搵10年1min data 邊度會有？

Hkex, 淘寶，

但老實講，做daytrade, backtest咁耐歷史無太大作用

係。
除咗 intraday, 我都有啲想trade 長少少， 例如 30min

玩住2年，建立到一套賺錢既策略先，

耐歷史既data for backtest 坐大浪既策略

2轉

4 JULY 2018 UPDATE BALANCE

9 JULY 2018 UPDATE BALANCE

巴打 小弟新手上路 岩岩學玩multichart 想問下點解我ib度買左Hang Seng Indices HKD 15.00同Hong Kong (HKFE) Derivatives HKD 25.00 但點解我係QM度搵唔到HSI HKFE個exchange既？麻煩晒

Tg group係咩？

TG CHANNEL黎, 入面主要係開市前UPDATE位

左上ADD SYMBOL, 之後揀返IB,
揀FUTURE, SEARCH HSI, 應該會搵到架BOR

唔該巴打！

Triggered

巴打你個revenue係用一張大期去trade?

如果係同一樣既點數 玩細期咪相對上賺/蝕少好多？

咁細期按金少D麻, 50點變10點, 賺蝕自然少D

11 JULY 2018 UPDATE BALANCE

12 JULY 2018 UPDATE BALANCE

想問下樓主你個strategy 細期都適用？

要改少少野，交易原理一樣

29.6%

希望樓主唔介意我問多一條
樓主有冇用過係其他期貨市場？

有，相同原理可以應用係唔同市場，但當中既var又要tune過，

試過始終港期最好result

話說細期RESULT好似仲靚少少, 不過交易費太貴

樓主
好勁
介唔介意分享下

其實每日我係tg group已經係開心share, 跟左應該都執3皮

如果策略上分享，我只可以講，箸眼於非指標交易策略會易賺錢好多

請問可以加我嗎

唔該樓主

Channel黎，自己入就得

Thanks

終於有trade, 一贏一輸，好彩都唔使輸

對於AI程式一竅不通嘅我,覺得好似AI好似神一般嘅存在

其實可能加減乘除都可以夠贏錢

machine learning?

搞左十幾個指標各種條件成大半個月，最後發現一個指標秒殺晒d花巧野

覺得自已係on9

25 JULY UPDATE BALANCE

係, 其實最簡單已經得

其實algo trade 需唔需要用TA 嗰d 技術指標
巴打睇邊類var 多

多數都會用ta indicator做一兩層濾網，
但我自己就全無指標，我係量化江恩理論

回報創新高總算唔錯,

發覺雖然有好多巴打對租用有興趣, 但原來好多人都無接觸開MULTICHART, 要一個個TEAMVIEWER咁教都唔係辨法,
諗緊不如係FACEBOOK PAGE講多少少點樣SET UP, 再簡單講下D基本野,
PAGE就開左, 但係乜都未打的, 諗下點樣由最基本講起先

TG CHANNEL繼續每朝UPLOAD TRADE位

巴打介唔介意分享下策略思路

之前有提及過, 用非指標買賣呢個方向 (EG: PRICE ACTION),
因為咁樣先可以減低DELAY, 所以你見我其實每朝都已經可以出定晒D位,

另外自己個人意見就係減低TRADE數

欣賞巴打仲keep住更新

+1

原來唔經唔覺就黎半年

支持!!

見到巴打你tg post , 又short profit, 又high cross above xxx, 可唔可以解釋下

其實係將我條algo文字化,
你見啲字有幾隻色，分別代表唔同call/put既組合，
當trigger到其中一個位，就會用該隻色既其餘2個位做止賺蝕

以昨日嚟計 係咪綠色 465 long
569 take profit?

正確

咁巴打宜家有冇再做咩微調/testing 係system 度？
定係由得佢自己行

無調好耐，除非交易時間再轉我先要調

今日個long 唔係triggered+cut lose左咩？
因為我見你之前triggered賺果d有post
可唔可以全部triggered 既trade都post?
留名學野

今日CUT LOSS左,
我個EXCEL全部TRADE都有MARK架

咁今日個high risk short 有無execute?

有group ?

其實呢 mc官網都有哂video教學點樣import ib data同signal

我都係一邊睇一邊setup

我都係GOOGLE, 不過好多巴打都真係無接觸開, 今晚我TEAMVIEWER左4個鐘

有, 今日輸

有個CHANNEL 比我UPDATE個STRATEGY

另外岩岩都開左個FB PAGE

high risk 260short target159
夜期可能hit呢

個algo 會過市嗎？

2 AUG 2018 UPDATE BALANCE

唔會過市, 同埋11點40分會平晒架啦, 所以一陣到止賺位都無用

真係中咗

其實點解唔等到1255？

24：55先啱

其實係咁岩今次真係HIT中,
BACKTEST過, 玩到完場同我而家11:45完場PERFORMANCE係差不多,
但如果我要玩到完場, 好多野要調過

巴打我做緊份論文係講also trading 同 volatility 因為本身對呢個topic 都好有興趣，但係因為唔係programming 同數學出身所以都有好多阻滯⋯請問可唔可以指點下我呀

真係辛苦哂

講黎聽下

巴打諗住開教學定點?

其實我TA同ML都熟, 但混合一齊真係要D時間研究
如果巴打肯帶一帶路應該會易上手d

我想examine algo trading/HFT strategy 同market volatility既關係 in Hong Kong , 咁supervisor 要求我拎到2樣野先做到，measurement of algo/hft and the calculation of hang seng volatility index 重要同一個time frame...但係我搵唔到外國論文入面提到既資料（electronic message transfer ）所以stuck左係到,但真心有興趣做落去⋯

lm 學野

咁你點知個段時間係咪有人做緊algo trade？ prof唔到呢野你就搵唔啱timeframe

你要搵咗timeframe再做個兩樣野

requirement 2就唔難做嘅

但requirement 1你就要再諗係邊隻algo同點解係呢隻

交比你解答，咁學術性完全唔識

未必會講咁深入，會好入門由接駁，到backtest講起，仲有一啲ib上既setting

我之前係睇左篇paper, (terry hendershott 2011) 上面用既proxy（rate of electronic message traffic in NYSE)但問左HKEX岩岩今朝覆話冇呢方面data... 入到黎見有巴打話ib 淘寶有data feed 我真係好似見到希望呀 巴打如果有差唔多既經驗可唔可以分享下

利申非三大

你想知啲咩

咁你做邊行

如果巴打做大一百倍都有肉食就掂

一張大要20萬，100倍即係2千萬咼，10倍都ok既

樓主係每次一張？（sor無追post)
一張大期唔夠肉食嘛
一張work可能十張就唔work
如果100張都work樓主發啦

無知一問
小弟近期都希望用自動程式交易
但自己對programming毫無認識
所以想買一個嚟玩美股港股

上網見到既又欠缺想要功能同指標
又未開發連去富途
想問巴打們如果想買個程式
同時會加啲功能入去
連著富途既可以去邊買

賺到錢唔會賣
賣得既唔賺錢

呢個係一個好錯既concept

師傅 如果想買個程式自己set條件
係咪好困難
我見網上有人賣
但佢欠缺一啲我要既要素

講下你想要咩原素，

你想直接用黎trade?

港股intraday data 係邊度有得入手
大學圖書館會唔會有

巴打想問下現實要做algo trading 係咪需要好強既數學底？

巴打有tg嗎

完全不用，反而要有邏輯

我channel入面有我電話，您可whatsapp我

requirement 2 好簡單姐 google hk50 tick data 就有
幾十gb data

1 就幫唔到你

比我簡我會簡北水港股通 同 hsi 波動性研究 會易好多

點解咁講?因為我睇書好似講到要識哂computer science math 先自己做到個algorithm 出黎

Thanks 巴打

可唔可以講下點解？呢方邊真係唔識 我就咁諗係咪佢獨立show左trading volume出黎有得measure ?

我純粹比個意見你 我都無研究

例如每日北水既變化會唔會同hsi volitity 有correlation?
又或者 無北水既日子 對hsi 既表現有無關係？
又或者北水流出流入會唔會對個別成分股如qq 既波動幅度有明顯影響？

應該好多test case 我都唔知可唔可行

可以搵到個好簡單stragey 做hft 應該唔洗數底

問題係你好少機會搵到low spread low delay low commision 既broker 做 hft

Thanks 巴打,好多謝你意見因爲super 比左deadline 我話無data唔可行就要我轉

但係hft唔係要不斷analysis-整algorithm-backtest,三樣都要數學底？

雖然無咩可能
但例如我用三隻currency 靠低spread屈速不斷套戳

你以上講既所有algo 都要做啦 唔係淨係hft, 數學正常就得

巴打,請問要識到邊個層次算正常？我係0
Btw低spread 屈速會唔會hit 到exchange 個VCM？其實有左VCM係咪hft 唔會係hkex 出現？

你都係再重新research hft到底係咩嚟先

請問細期backtest係用1min定tick data？thanks

其實係excute 速度快人一步 應該唔唔關vcm 事

hft 對我既定義係超短時間裡面完成每一個trade
以量取勝，但對硬件要求非常高

我都係新手，明 if then logic 就已經玩得，已經可以砌策略、backtest 同 optimize

Thanks Ching,應該咁請散戶冇咁大筆數推得郁5%,我諗漏左呢點 但係你重有冇咩knowledge 識左先會覺得易起步？

i mean 玩high timeframe 既algo trade 唔係hft

唔明 點解要推5%? 做市我唔識,問其他人

leverage 食0.01% 就得

trade 係用1 mins

唔係用tick data黎做backtest會準d？

散戶就算拎到tick data 真正落場你都用唔著 做唔到咁快

咁又係，個market行得咁快，散户嘅equipment根本唔夠大户黎

巴打揾你唔到？

無錯，1分鐘其實好夠用已經

好的，唔該兩位師兄，如果用1分鐘backtest過個result ok, 到真正run嘅時候係咪仲要注意換月轉倉嘅因素？

Daytrade? Dt就唔使理換月，純粹決定幾時trade下月

樓主用deep learning?
岩岩碌到個post

thanks, 明白，Daytrade呀，咁可唔可以直接揀HSI.HOT黎trade？

其實點決定用邊種data?

您意思你幾時轉下月？
我會結算前3,4日囉

之前係唔係有個 excel, 用yahoo 攞 data

仲用咁用到 ?

yahoo好似收咗皮 唔再放呢啲data出嚟

會有分別㗎咩？

有，滑價，
因為同1個價位同時射出大量市價盤

歐陽一心拍個條mc入門精華都講得幾好
岩岩睇完
有興趣接觸algo trade既巴打可以睇下

有冇link ? Thank you

Google keyword就有

想問下命中率同利潤你初初果陣係點定嫁？
一個幾高嘅命中率先可以算得上一條落得場嘅program?
或者expected value 有幾大先算係可用嘅program?

如果係睇spread睇short term野
Capacity 唔會高
好難想像點解我要賣出去

好睇你承受風險能力，我都有低命中高回報既strategy,
但要捱10次先贏1次真係難搞

見過好多work既策略，都係4-7成命中左右

因為某啲原因自己唔可以trade咪會賣，
Forex forum有大量賣緊

7 AUG 2018 UPDATE BALANCE

樓主今日淺藍色入市位無咗止賺止蝕？

btw 點樣可以睇你teamviewer教學？
我啱dl 咗ib 2年 1min bar

原來今朝出個陣未gen到data,

教學應該遲下會放fb

之後revise左，第一注cut loss左，有另一注反手

10 AUG 2018 UPDATE BALANCE

琴日第2注差少少可以止賺打和到, 差幾點都上唔到去

買入賣出位係TG CHANNEL

有冇師兄玩過spark 我見好似幾易用

巴打 條code係咪有時會gen 4 set 點數, 有時就剩係得2 set(high risk)?

佢每日會計好多位，當某啲位符合所有條件先會出，
得2set即係另外2set唔係完全符合所有條件

想問下hit唔到止賺嘅你係會日市止賺定晚市止賺？

11:40pm會平哂

有冇巴打有興趣買MC life license
依家做緊promotion
想搵多個巴打二人同行

第一個license $997 第二個$747
除返開姐係每人$874就買到life license

想夾可以留tg
15號就完架啦

有冇教學?

有興趣 @bgifn

係咪lifetime？ 有冇得再夾？@MyOldfriends

係, LIFETIME,

話說我之前有搞過MATCH想買既人,
後尾有個問題, 就係原來2個人要互想比各自知道個乜乜ID, 雖然我都唔知會有D咩問題發生,
但係令唔少人卻步左

遲D應該會係FB拍片, 講下點樣做D簡單SETTING.
因為其實開左個頭, 之後就會暢順好多,
最煩真係一開頭SETTING, 同拎DATA,

識既1分鐘搞掂, 唔識既隨時搞你成個星期搞到你無MOOD再玩落去

我岩先google過下好似真係會有d煩
好似話第2個license係under第1個ge main account

其實都係慳百靚usd, 算啦

琴日個止蝕位好準, 摸頂CUT LOSS

想問下樓主你係喺workplace 度用@HSI做reference (#data2), 黎trade即月期指(HSIQ8)
還是係喺symbol mapping 對校?(即係Chart symbol = @HSI, Broker symbol = HSIQ8)

如果係咁你會點轉倉?

因為我唔會過夜，所以冇轉倉呢個問題，所以我只係會用返即月期指，唔會用@hsi

無轉倉問題ok我明嘅

但係你唔需要攞@hsi 做歷史資料計數咩？

其實早一年定半年前，ib無@hsi呢樣野，
要自己將每個月既期指set連續月，
我做back Test就會用連續月呢個Data, 當然data同@hsi一定會有出入，因為大家轉倉日子唔同

請問@hsi係點用？

我都想喺 ib 拎/自製 continuous data
做backtest。
應該點最好呢？

(我依家係dl晒所有月份嘅1min data)

大戶睇住你嚟食

留名學野 樓主有冇方法可以同你傾下計學下野咁

@HSI無話點用架, 即係佢已經整左連續月比你咁解,
如果你想自己整, 上網SEARCH連續月就得, 我條LINK過左期

我TG CHANNEL入面有我手提,
不過我無乜教學, 最多教下你點樣SETUP, 駁DATA, 寫CODE個D入返程式交易GROUP可能更加幫到你

版定normal版
巴打有冇建議？

睇你想寫D咩, 簡簡單單個D, NORMAL夠晒用

連續月data 喺TWS可以點call出嚟？

Easylanguage轉返c#易唔易？ 揾過下 好似好少resources又無乜人討論

15 AUG 2018

仲有半個月時間, 希望追返

難, 我自己覺得就係完全唔同既野黎, EASYLANGUAGE你學1個鐘可能都已經寫到

15 AUG 2018 UPDATE BALANCE

今日3 TRADE全WIN, 總算追返少少

Small range reversion trade 👍🏻
樓主呢幾日改過parameters? 唔似以前個d

無呀，一樣

連輸左幾TRADE, 開返張CURVE出黎望望, 好彩有排都未到危險水平

唔係幾識睇，係知道return keep住升，勁

這個是幾年的data?

2016-1-1 到而家既DATA

其實要整條45度CURVE比人睇唔難,
但係要小心係咪curve fitting後既成品黎 (即係base on過去市場既特性而用電腦運算出最合適parameter, 一般黎講呢d strategy參考性唔大),

所以我每日都會係我channel到做record forward test, 有興趣可以望下,

巴打想請教下one minute intraday high frequency data可唔可以睇到其他hf trader 個trading volume 係點？想試下咁樣睇唔睇到其他人既strategy

唔知有冇理解錯你問既野,
想睇其他人做緊既TRADE數? (而且仲要係指定HF TRADER?)

係可以的, 但係就咁用MC/IB呢D家用野未必得, 以我所知會係一D PROP TRADE公司自己建立INHOUSE SYS先做到

無理解錯丫 我地係咪無source 會揾到？我睇書之前見有人話係Bloomberg 有，但係我又唔識用 btw thanks 巴打

BLOOMBERG呢D太高深, 我未玩到
睇下有冇其他巴打可以幫到你

，thanks a lot

仲讀緊U
每間U都有部㗎（三大一定有，其他好似都有） 你可以問下學校借嚟用

係丫巴打 但係想問下我要個類data係咪intraday one minute high frequency data?

要睇你間U喎咁 多數係business school嗰到 你要自己打去問下

留意左你POST幾個月, D位真係準到好誇張, 最離奇係唔明點解開市前都可以已經出定晒D位

間中都有巴打問我入門有咩書推介, 其實講程式交易既書就睇過好多, 但自己覺得入門有用少少既可以睇下以下3本,

呢本都算係講程式交易既經典, 比較教課書感覺少少, 中段會有少少悶, 同埋第1次睇未必會明晒, 但係總括黎講入面都帶出左好多關於程式交易既入門概念

呢本其實都係大同小異, 半講CONCEPT半講例子,有趣少少, 建議跟住書入面例子自己寫一次

3本之中最緊要係呢本, 佢類似係字典咁, 入面有好多唔同語法, 如果你自己已經有一套STRATEGY, 想透過程式交易黎驗證, 呢本書絕對幫到你, 跟住入面既語法照單執藥, 基本上唔太難既STRATEGY都可以寫到出黎

題外話1: 3本都係台灣書黎, 香港可能都未必搵到, 建議上台灣網上書店買, 如博客來, 香港講程式交易既書, 唔使晒時間睇, 垃圾黎

題外話2: 想玩程式交易, 最好自己已經有一套賺到錢既FORMULA先, 因為程式交易只可以發揮你套交易概念, 但係如果你本身交易方法係蝕錢, 程式交易絕對幫唔到你由蝕變賺

3本我都睇過，我反而覺得第3本最冇用。第2本比較有趣，有例子有idea, 有啟發性。keep 住睇佐巴打幾個月trade，都有點得着。支持巴打繼續update

21 AUG 2018 UPDATE BALANCE

所以真係人人唔同, 第3本我係睇得最多, 一得閒就會拎出黎睇, 當你有IDEA既時間個腦自然會諗到點樣寫

巴打 今個月會幾號轉倉

29號轉下月

23 AUG 2018 UPDATE BALANCE

27 AUG 2018 UPDATE BALANCE

總算追返少少

有冇人 tradingview. screen stocks ?

CHING 你好勁, 如果由頭學係咪好難

唔難, 我無電腦底, 由0開始到寫到套CODE, 半年時間到,
都係個句, 最緊要你自己有一套賺到錢同埋7-8成完整既STRATEGY,

另外就係可以用白紙, 寫好晒你既STRATEGY每一個考慮位先, 我一1般會用樹形圖黎協助寫

如果真係未有STRATEGY, 就要睇多D書去模仿, 其實好多STRATEGY只要你量化佢, 好多時都可以賺到錢,

例如股票作手回憶錄, 江思, 海龜, 全部我都試過量化做BACKTEST

31 AUG 2018 UPDATE BALANCE

好彩食返注反手

點解昨天不是3轉? 應該賺先啱喎....

學緊python lm

其實我套策略仲有好多其他條件，符合埋先會trade,
所以未必係一到我post既位就trade

3 SEP 2018 UPDATE BALANCE

今日TRADE個位幾靚

(每日即市位會UPDATE係TG CHANNEL
)

巴打覺得本身無投資開一黎就玩程式交易會唔會出事？

利申：it狗加數底唔差

巴打，之前有冇考慮過用DDE 駁sharppoint 出？用excel 寫完formula 再經dde 駁sharppoint, 你覺唔覺得係最易既方法？

我覺得問題就唔大, 基本CONCEPT有就最好, 反而如果太有自己諗法, 未必可以好客觀地寫出一套STRATEGY, 因為程式交易經常會叫你做一D你自己TRADE人手一定唔會做既野

DDE/EXCEL我未玩過, 但我駁API好方便, 又快

反而想睇你IB真正交易記錄

正嘢推一推

今日個prog啲位好堅

呢2日都贏錢 好正

希望keep住個勢

仲要係贏大注

快啲出RESULT J下

有無留意到差一點cut loss

好癲

之前係呢個POST貼過你可以搵返, 或者我個CHANNEL既PDF入面都有,
但太近期我就無了, 因為我都無TRADE, 記錄要靠租左個D巴打比返我

5 SEP 2018 UPDATE BALANCE

琴日個PROG計D位準到爆, CALL位27459, 琴日DAYLOW 27452, 不過因為未夠鐘TRIGGER唔到,
下就PUT左, 27951 CUT LOSS, 琴日DAYHIGH 27950
夜晚落返去食埋

以為琴日無TRADE, 點知跌到咁, RETURN新高

原理係ML RUN有D咩因素會影響期指轉角, 搵到後將呢D因素寫返落EASY LANG黎RUN,

我套CODE每日係RUN緊好多唔同既CONDITIONS, 而CHANNEL POST出黎既位係最後1個COND,
簡單D講即係IF A,B,C,D...Z, THEN XXX, 如果唔到位, 即係Z唔出現, 自然唔會TRADE,
而佢唔係PREDICT緊一D野, 只係不斷DETECT緊A-Z有冇出現, 有就做野咁解

Easy lang寫唔到ml,
對，a-z係condition/stategy

琴晚咁都hit到個high risk put位
跟手又爆返上去

無hit 到喎。

差6點，好勁！

有HIT到呀, 奶左
估唔到夜期咁樣CHOK左落去

咁
咁岩既 我個套都叫我呢個位put 收市最尾都係put

直頭一樣,

點解玩5細唔玩1大既 ?

遲d過 我細期起家 我係諗住mhix2 加hhix1

12 SEP 2018 UPDATE BALANCE

摸中個底都要輸

美市堅硬

14 SEP 2018 UPDATE BALANCE

我成日手多搞佢 唔搞佢等佢全自動既話賺仲多 心魔好難頂

你自己會入市trade？ 炒嘢真係好好玩

因為我個套走位有時唔靚 我有時懶醒自己走先 走完又入番 但次次自己入個d位7到爆.... 呢家學緊平常心任佢run autotrade好神奇 有時d位人手睇唔會咁做 佢就逆勢而行 見佢買完之後即刻帳面輸幾k 個心又掛住掛住 但過一把睇番又贏緊勁多 好頂癮

要當game咁，auto就等佢自己auto,
如果auto trade完會驚，即係玩得太大了

呢家我套野run細期係work 但放去大期用又有偏差 我用緊tick data 你覺得係邊到令到唔一致? 大期成交多d多假破位?

其實用1 min黎trade都夠做喎

有偏差係正常, 我個套用落大細期到都有偏差, 不過RESULT有90-95%一樣,
因為大期同細期雖然走法接近一樣, 但係點數唔同,
好似2800同恆指既原理一樣

因為我用xo 3x3hl 分鐘同秒同tick都幾大分別 你用燭right?

我用1分鐘，
你唔同time frame當然大分別

今日d滑價勁到

有個trade來回只差10點

今日268平左271 put 再269 call

巴打做swing trade?

算係 通常1日~2日

18 SEP 2018 UPDATE BALANCE

琴日連橫輸

其實呢個唔係滑價黎, 因為我係BUY NEXT BAR AT MARKET, REPORT PERFORMANCE反映左,
REPORT反映唔到個D先係滑價, 例如實際上係預計買入位無成交, 迫你以更高價位買, 先會形成滑價

係咪因為昨日行好古怪trading range day?

會有咩對策

巴打有無take profit? 定喺今天AO止蝕？

無架，繼續run同信佢，因為一定會有呢啲時間

師兄，想請問如果buy next bar at market 但因為港期只能出限價，咁應該點set先可以照市價買到？thanks

你用multichart寫？

係呀，唔係好識點先可以set 照現價(market)買入， thanks

照寫buy xx contract next bar at market就可以，
以1分鐘圖為例，咁就會下支bar一開買入

thx, 明白，我試試先

無動作 用得就信佢

今日好瘋狂

日日係咁就好

希望中埋最後一住，咁就追番琴日輸嗰啲之餘仲有賺

想問下關於計完結果之後點買賣 個平台俾你咁玩fast trade 咩

用MC連IB落TRADE,
FAST TRADE係咩意思?

我用緊個套用MC+IB夠做

我諗佢問緊高頻差價交易

Multicharts 同 Interactive Brokers?

FAST TRADE 指 高頻交易

見上面有人講 所以問個平台俾咁玩?

想問樓主同一條rule點先會hit兩次？

我條code入面仲有好多其他condition, hit中時要全部條件符合先會trade, 所以你會見到有時hit中我tg channel啲位又會無trade, 但有時又有trade咁

我無玩高頻交易

19 SEP 2018 UPDATE BALANCE

琴日最後個注最終都唔中, 中埋就可以追返晒前日輸個D, 不過追返大半都已經好好,
我條CODE其實好少1日TRADE咁多轉, 點知一黎就連住2日都喪TRADE

咁跟tg channel啲策略，一日係咪最多trade到兩次/四次？如果stopprofit short升番上low cross below會唔會再short?

其實1日無話最多幾多次, 只係普遍係1,2次TRADE, 但5-6次都有可能發生,
重覆去返特定既位同CONDITION MATCH, 就會重複TRADE, 好似琴日前日咁,

但TG CHANNEL D位其實FOR用緊我CODE個D人參考等佢地大約知會咩位TRADE咁解,
如果就咁跟位的話其實幾難跟

23 SEP 2018 UPDATE BALANCE

真係好好彩可以追返上去,

整緊MC+IB 基本setting 教學PDF, 呢2日放入埋入TG CHANNEL,

原來岩岩好半年了

巴打是咪用adaptrade日日轉signal?

如果係用 machine learning, 不如講下係 supervised, unsupervised 定 reinforcement learning?
如果係 supervised learning, 係 regression 定 classification?
個 model 有乜野 features? target variable 係乜？

lau ming hok yea

無咁advanced

你又知？

你真了解我

真係無咁advance

你講過唔駛點計數

係，真係無乜數計，
之前都有講過，可以嘗試將平時財經書入面嘅理論量化，例如係股票作手回憶錄或者海龜，當中只不過係加減乘除

量化係指將個idea用code / program表示咁樣 咁就足夠

可以咁講，即係要將你嘅概念透過文字完整地寫到出嚟，好多人成日話睇勢，其實個勢究竟係根據肉眼還是根據某啲標準先，事實上唔少人係用肉眼來判斷個所謂既勢，呢啲根本唔可以用文字寫到出嚟自然唔會可以量化得到

中秋放假終於整好左個PDF, 整左差唔多3粒鐘, 大致上係講點樣IB連接MC, 而且好多之前我做AUTO TRADE遇過既問題都講埋點樣SETTING去FIX,

頁數就長D, 但係多數係圖, 跟足晒應該可以成功連接, 同埋拎埋DATA做BACKTEST,

下一次會整個PDF講下點樣寫基本CODE同埋做BACKTEST

個PDF係我CHANNEL可以DOWNLOAD

我套野27570左右叫put 唔知師兄個套點呢?

我係DAYTRADE, 所以每日先知, 買入賣出位係TG CHANNEL有

師兄套系統大約係點砌？ ML 定純 indicators + backtest?

其實主要係量化江恩理論，ml 個part只係用黎推算某變數既range, 套策略入面完全無indicator

27 SEP 2018 UPDATE BALANCE (10月期)

9月埋單, 好彩最後可以正數返

浮浮沉沉, 仲未有突破, 繼續等下,
今日出現左大細期唔同買入點, 變左細期有賺大期輸,

FACEBOOK PAGE會POST真倉STATEMENT做UPDATE,

另外都會講下D ALGO TRADE既基本野, 第1集會講下用基本INDICATOR做BACKTEST,
如RSI/MACD, 希望如果仲用緊呢D指標做TRADE既要先改良一下先好落場

5 OCT 2018 UPDATE BALANCE

琴日跌得太急, 睇岩PUT都食得唔多

呢2日反而人手跟TG既位SET限價盤反而有賺

9 OCT 2018 UPDATE BALANCE

夜晚其實可以食到全段止賺, 不過時間所限, 11點45一定要平倉食唔晒

live trade位係TG

琴晚無啦啦見程式PUT左都驚驚地, 因為波幅太大同太快, 好易打中止蝕, 好彩後尾都落得返去

有感而發, 琴日裂口身邊有朋友都輸得幾金, 唔係幸災樂禍, 但過去不斷都聽到有朋友講, 求其買隻股票都跑贏你啦，駛乜攪咁多野人做程式交易?

即市程式交易雖然比起trend trading每次賺到嘅利潤唔多, 但係風險大大降低, 以琴日裂口為例, 買中就固然開心, 但係一錯邊, 分分鐘輸返突幾年利潤

巴打真錢algo trade fx spot ? 想問下各位algo trade 唔同asset 最理想最少要放幾多capital 落去?

16 OCT 2018 UPDATE BALANCE

等待破頂一刻

整緊個PDF講基本既BACKTEST, 整好後係TG CHANNEL到UPLOAD ,
另外都有幾多巴打問有冇書LIST, 聽日放假係CHANNEL到講下有咩書可以用黎入門

強 加油！

巴打而家返緊咩工，記得您好似讀電腦野

厲害

巴打IB點樣開細部回測？

開左INSTRUMENT之後幅圖左上既向下箭咀仔入STRATEGY PROPERTIES, 之後呢到SET,

但係用IB玩細部會出Pacing Violations之後唔比你拎DATA,
所以唔可以玩得太細, 但唔玩得細又無左意思, 所以我無用過

如果回測時有訊號 但事實實際上果一刻無落過單 會係咩原因? 用1分K

留名支持一下

起碼跑贏跌市buy and hold

1: 係咪用ib? 我估係無解除個資金警戒限制，所以一射盤出去比ib reject, 我tg入面個ib教學pdf有講，可以參考下

2: 您唔係用market order?
例如if xxx, then by next bar at market,

限價可能真係無貨比您買所以無落單

p仔

乜東東

係某D訊號先會係LIVE TRADE消失 回測又有 我諗關IB數據源問題 轉ESIGNAL又好貴
巴打唔轉用GOOGLE CLOUD?

咁得意, 其實IB個數據都算唔差, 暫時我出現問題既次數1年都係2-3次,

GOOGLE唔使LU, 唔想搞

有好多巴打都有問我有冇程式交易書推介,
咁我自己就總結左幾本一定要睇既書, 而且都幾夠膽講, 如果你照住個LIST去睇, 2-3個月內一定可以寫得出自己既STRATEGY,

LIST係PAGE入面

programmer

利害

有冇邊本書係專講indicator？
例如係屬性 特別 適合咩市況用etc

可以由John Person Trend Trading Indicators 入手先

我低層次啲，睇林瑞芬本技術分析，覺得幾有用

巴打，有冇得live demo 試trade 玩
想學習 係咩途徑試？

你每次trigger到個buy/sell signal個陣唔好call IB api 反而call啲open source push notification嘅api 將個買入/出價push比自己 再record返啲位咪得

抽時間睇睇先 thx

Ib有demo acc, 真係可以接駁落multichart 做live demo trade

(如果真係有興趣玩程式交易，強烈建議你先去開一個IB 戶口，然後再買埋mc, 已經夠你玩好多野
雖然一開始嘅成本唔少, 淨係mc都接近10,000, 但係我可以講絕對值得的 )

巴打

It野幾乎零知識 上坊間啲程式交易課程學multichart係咪無乜用？ 有個course四千零蚊 由零開始教 想慳時間唔想自己摸索

認真, 真係唔使,

我一開始都係0電腦知識, 靠自己摸索無錯係好曬時間, 但係其實最花時間係MC 接駁IB,
咁其實呢PART你睇我TG入面個PDF已經可以解決,

至於寫CODE, 我FB個到有個書LIST, 其實得幾本, 仲要全中文, 你睇晒, 唔使明晒100%,明50%已經夠, 夠晒你寫基本既野,

上堂可能有用, 但係唔係而家, 我諗你自己摸左有初步認識先去上會吸收得更快

巴打，想問下ib trial account 係咪都可以訂閱近2年恆指data? 因為想做左backtest成功左先開ib account

我記得好似係要堅開左acc,先有demo acc比你

Thanks 巴打
等我試下先

22 OCT 2018 UPDATE BALANCE

回報終於創新高

今個月d result幾靚仔

勁

我自己張細期都執左700點

Fatfat

估唔到夜晚又TRADE多轉

LIVE TRADE位係TG UPDATE

23 OCT 2018 UPDATE BALANCE

新高

神奇頂級超卓！

巴打呢個paper trade 定真錢黎

呢到個REPORT就係PAPER TRADE, FACEBOOK PAGE就POST緊真STATEMENT

今個月好多大裂口 平時食唔到既high risk位今個月都食哂

25 OCT 2018 UPDATE BALANCE

嘔返少少出黎

我過套put過夜 你個套有冇signal過夜?

我套策略唔過夜的

有冇興趣出YouTube live炒？說服力大D

遲下先, 不過我諗應該夠晒說服力, 每日TG開市前POST晒即日位, 又有真STATEMENT

全部trade 都賺？

真係識炒嘅邊會咁得閒開live

其實開個LIVE又無所謂, 呢個IDEA幾好, 不過要遲D先得閒搞

新手請教吓
當我trade恆指細期 mc嘅滑價/手續呢啲應該去邊set

daytrade嘅滑價應該考慮啲咩因素 點樣訂

其實好睇你TRADE數同埋條CODE係點寫,
對於我黎講我唔係太著重滑價同手續費,
有D人一見到人地個BACKTEST REPORT無加滑價同手續費就係到笑,

以我為例, 我TRADE數1年先200-250次, 而且寫法係IF XXX, THEN BUY NEXT BAR AT MARKET,
基本上BACKTEST REPORT反映左個價已經, 亦都唔存在會唔會係某個價位買唔到, 要用一個更差既價黎買既情況,

就算同時TRADE緊10張大, 其實最多都係某幾張滑1-2點

所以結論係個LOGIC寫法, 同埋TRADE數

thankyou
自己都嘗試搵緊啲一個交易日淨係會出入1~2次嘅signal, 同埋都係next bar at market多, 嗰啲stop/limit貌似搞到自己仲亂

就咁聽落 以上嘅情況下 應該滑價影響唔大 我仲諗緊怕最後會同backtest差好遠

自己個strategy走順勢為主 30mins圖
backtest發覺啲牛皮啲嘅月份就容易出事
有冇咩建議或者諗法

金剛炮師兄
牛牛有backtest?
小弟係剛接觸牛牛 亦都對牛牛既coding有興趣 能否向你請教一下?

富途係咪一定要開住佢啲GUI 先行到?

想問你地用咩programming lang 去寫 ? C or java?

出完TRIP返黎, UPDATE返個去1星期RECORD先,

下星期TG LIVE TRADE位如常朝早UPDATE

唔駛阿 佢有CLI 要開住佢 再call佢啲接口

（不過牛牛無期玩呀）

唔該曬呀巴打

清，我用tradingview玩其實係咪一樣得？

您意思係玩乜先？

條curve愈黎愈靚

21 NOV 2018 UPDATE BALANCE
終於有TRADE,今個月比較少TRADE

(話說MC又有BLACKFRIDAY特價, 要買就襯手了 )

27 NOV 2018 UPDATE BALANCE

12月第TRADE, 資產新高

12 DEC 2018 UPDATE BALANCE

都差唔多爆POST, 預UPDATE埋12月就完POST, 希望12月嬴錢, 完美句號

爆左仲會唔會開新post

可能未必嚕，會繼續tg channel update, 可能會放多少少教學入去

另外有機會fb page up下片，始終片會好講啲

13 DEC 2018 UPDATE BALANCE
LIVE UPDATE TRADE位係TG CHANNEL

多謝樓主既啟發

MC 係咪會包埋historical data俾你做backtest
定係要另外買?

以香港市場為例，國際版MC唔會包，一般我都會建議你順便開埋Ib戶口, subscribe ib嘅data

data真係好貴
一個月成千幾蚊
如果IB + MC一個月咪分分鐘過二千
新手想學下但係門檻好高

期指2年data 25蚊之麻

咁平？ 有每分鐘報價？

係呀，我之前整左個pdf, 有教點樣subscribe

15 Dec 2018 UPDATE BALANCE

琴日1張大期大約食左180點, 有留意開我TG都知我每次其實只係AIM 50-100點,
180點算係近期比較大既單日賺幅, 連帶PERFORMANCE創新高

巴打租code幾錢 可以可以pm我 或者 tg 講

有興趣想慢慢了解下

睇返tg channel入面pin左既pdf有哂details, 教哂您點set

tg pdf入面無講租code幾錢，可唔可以pm我

無pm, pdf有contact

想問下用MT4既EA做唔做到你既效果
因為用開MT4買期指好似幾方便

您意思係咩效果先

自己寫一個ea
再等佢自己學習